民進黨盛轉衰，左膠化係咪其中一個重要原因？

本來民進黨一直主打台獨同埋台灣民族意識，其實屬於右翼黎
蔡英文主政之後開始左膠化，學西方啲左膠咁講「進步價值」
咩同性婚姻、廢核、廢死、女權
公投結果顯示呢啲同台灣社會主流民意根本違背
民進黨盛轉衰，左膠化係咪其中一個重要原因？
定係主要純粹因為蔡英文無能？

y not both

民進黨上臺之後冇做過同臺獨有關嘅野
唔兌現競選承諾 (或者話選民誤解民進黨理念)
咁啲人唔投佢都好正常

新興既台獨團體，無論時代力量定係基進黨，都有好濃厚既左膠味
基進黨甚至標明係台獨左派
到底點解近年台獨會同左膠合流？

轉型正義算唔算

咁點解國民黨九合一選舉可以大勝，甚至準備挑戰2020？
選民唔滿意民進黨，大可以投白票或者投第三勢力
即係台灣人寧願要奶共同賣台，都唔要蔡英文既左膠價值？

覺得唔係太關事
始終台灣新型嘅政黨都係比較左
再加上唔少台灣人覺得兩邊都係垃圾
而且民進黨話獨立而且冇乜個做過野

左膠本來唔係問題，只係到咗後侵侵時代人類覺醒姐

其實唔關事，係因為佢啲選前承諾冇做到
同埋忽視勞工權益之類嘅柒事太多
至於台獨，其實民進黨似係主張維持現狀多過獨立
話佢係左，但佢本身係更偏向中間多啲

其實佢哋自己好多地方嘅社區議題都做唔好
最加上台灣人最關心嘅經濟依然一蹶不振
而國民黨就打經濟牌
咁就將民進黨一鋪清袋

台灣人嘅政治一向都偏左

有冇諗過係靠美麗島上位嗰班元老真係做市長嘅時候冇乜管治能力呢
例如陳菊

民進黨右翼
睇下民進黨黨綱先啦屌